Общие сведения

Соединение двух компьютеров осуществляется через перекрёстный кабель. Настройка компьютера осуществляется через Настройка компьютера &#10132; вкладка Desktop &#10132; IP Configuration. Дальше необходимо прописать ip адрес компьютера и его маску. После настройки можно проверять соединение командой ping через Command Prompt.

Подключение компьютеров к Switch осуществляется с помощью прямого кабеля. Проверка осуществляется командой ping. Важно! Главное, чтобы у всех был зелёный огонёк в местах соединения на схеме. 

Для удобства стоит выбирать автоматический выбор кабеля (первая рыжая молния). Проверить правильность передачи пакетов можно с помощью Add Simple PDU. Это необходимо добавить на те компьютеры, связь между которыми необходимо проверить. После добавления переходите в режим симуляции и нажимаете кнопку Capture/Forward, тем самым можете проследить правильность передачи. В случае неправильной передачи необходимо проверить правильность ip адресов. 